金管局好有可疑

新聞稿
2020年04月22日
美元流動資金安排
香港金融管理局（金管局）今日（星期三）宣布，設立臨時性美元流動資金安排（安排），為持牌銀行提供美元流動性支援。

新型冠狀病毒疫情為環球金融市場帶來重大波動及不確定性，金管局以美聯儲的「海外及國際貨幣管理當局回購交易安排」(FIMA Repo Facility)1 中取得的資金推出是項安排，協助紓緩環球美元銀行拆借市場出現的流動性緊絀情況。

安排下現時提供的流動性總額為100億美元。金管局將透過有競爭性的投標方法，以回購交易形式為持牌銀行提供為期7天的有期美元流動性，並於投標翌日結算。由2020年5月6日起，金管局將每星期舉行一次投標（一般情況下於逢星期三進行），每次投標中每間銀行可出價一次，投標額為最少1億美元，投標額亦必須為1億美元的整數倍數。金管局會聯絡中標銀行以確認及安排將合資格資產轉移至金管局作為抵押品，中標銀行需於抵押品成功轉移至金管局以及金管局成功於美聯儲取得美元流動性後，方可獲配發美元資金。投標通告及投標結果將於金管局網站內的特定網頁公布，參與投標或中標銀行名稱及個別配發金額將不予公開。

金管局經考慮市場狀況及安排的使用情況等因素後，可按需要隨時修訂安排的任何細則。金管局計劃維持是項安排直至2020年9月30日，如更改安排完結日期會另行公布。

香港金融管理局
2020年4月22日

有銀行唔夠美金,港紙大獲

佢仲有settlement facilities 同standby liquidity facilities for HKD liquidity

36,37分鐘左右開始講金管局
支那中銀炒油班支蝗找唔到美金數,問香港中銀借,中銀問金管局借,金管局問聯儲局借?

唔想係低價位賣資產掛?

唔明講緊乜
有冇解釋

銀行唔夠美金用囉, 但個市場明明港元強勢

求解釋

push

我睇到：
有銀行「錢」就有，但唔夠美金
即係有資產，但如果將大筆資產賣出市場換美金，怕會做冧市，令本身因疫症而寒冬緊嘅市再雪上加霜
所以金管局話可以用啲資產抵押，借住7日期嘅美金俾啲銀行頂住先

點解換美金會推冧個市？

即係美國FR 想用美元買外幣?
香港銀行要認購總共100億美元?

即係話係時候又去換美金？

金管局會聯絡中標銀行以確認及安排將合資格資產轉移至金管局作為抵押品，中標銀行需於抵押品成功轉移至金管局以及金管局成功於美聯儲取得美元流動性後，方可獲配發美元資金。

幫手套現換取流動性

咩叫美元流動性?

抵押品？
會唔會收埋啲垃圾返嚟？

打爆7.8?

Fed個facility 3月尾已經出咗
4月頭hkma 已話話會用
仲有依啲Tender不嬲都唔開名架啦

資產唔係指現金啊
樓契、債券、證券、期權、期貨一大堆嘢都係資產

好心你地喇上年就話換美金,你地唔換又要驚係抵死

利伸8成身家在美國,美金計價,有港幣多就不停換

但港元強勢, 即係而家市場上應該好多美元喎, 突然咁缺美元, 硬係有啲野

要用外匯基金票據先借到

全世界3月開始就缺美元啦

港元強勢係因為hibor libor息差+流入港股+財政支出增加需求

美元流動性 全球都差 所以同唔同國家做貨幣互換協議

上年換咪蝕晒啦
而家換就差唔多啦

多定少到時咪嚮個價反映
陰謀論之前搞清楚前因後果先啦，
係Fed帶頭放水呀

但呢幾日港紙掂到7.75
美金轉港紙多過港紙轉美金
油價20號爆左
22號金管局要問美聯儲借美金再轉借比香港銀行
但係唔話你知邊間
有冇關係?

幾廿萬個「史提芬」喺美國攞咗啲美金去香港銀行換港紙套息（美金低息、港紙高息）
市場唔夠港紙，拉高到7.75，所以金管局接盤收美金，印港紙出街

以上每一步，香港啲商業銀行都係最多做艇仔收手續費，啲美金都唔關香港商業銀行事，就算之後史提芬存錢入香港嘅商業銀行，都係存換出嚟嘅港紙曰唔係存美金

金管局以美聯儲的「海外及國際貨幣管理當局回購交易安排」(FIMA Repo Facility)1 中取得的資金推出是項安排，協助紓緩環球美元銀行拆借市場出現的流動性緊絀情況。

即係呢個計劃其實係美國推出，香港金管局只係艇仔幫手派美金出街

即係銀行拎d合資格嘅security（例如美債）俾金管局
金管局就會借美金俾銀行
多咗嘅美金咪流動性 liquidity
7日到期就雙方交換返 錢同security（ 金管局會收多少少作為息/premium)

世柒有前科，信三成好

差個雞碎咁多
當risk aversion 嘅premium已經喺返到

中標唔公開
幫內銀周轉

小弟唔明啦, 銀行收左啲美金去左邊?

就算7.85換
換一皮美金同而家先差一千港紙

如果你幾億咁換當我冇講過

你攞1美金去hsbc換港紙，如果同時有人想用7.8港紙換美金，咁就自動對到盤
如果呢一刻，得你一個人想美金轉港紙，冇人對盤，咁hsbc就會攞呢1美金存入金管局，申請印製7.8港紙
當然，唔會強行執行7.8呢個匯率，觸及上下限7.75-7.85先會出現呢個動作

啲美金去咗金管局外匯儲備度

史提芬打咗筆錢入香港銀行已經可以搵HKMA提返等值港紙出嚟，唔會因為咁市場唔夠港紙，相反仲多咗

HKMA拎美債去換美金俾人bid只係多個渠道提供美金俾銀行周轉，有無需要係另一回事，到時個價會反映返

唔夠美金咪就係班人想撤資走資，但金管局唔想比人知同銀行賣資產會變相整冧市場，香港所有資產所謂港元計價背後都係美金，賣左就一定會變返美元攞走，金管局唔想咁，就私下借住比銀行頂住

可能有大量陸人用人民幣換港幣尼

Push

定係想用呢100億幫銀行買債？

都唔知邊條撚樣上年弱方兌換個陣水鳩人換
而家去馬就差唔多

班人會話最多咪差幾千

毒撚乜都唔識
其實即係點

銀行唔夠美金會點？

簡單結論
好快支爆

其實銀行邊俾你一次兌換咁多錢
要射錢走同換錢要預約嫁
走資越急成本越高
仲未計政變風險
點知幾時走唔切

9up，唔識就唔好亂吹啦。

啲財演梗係講套息啦，講走資會畀空投去武漢

財演梗係講套息啦，講徹資會畀空投去武漢

而家個問題唔係全球都唔夠流動性咩
上個月唔係就係好多人比人margin call搞到唔夠liquidity最後連債金都跌咩

係咪同FED突然容許US treasury抵押(其實因為賣唔出)一樣道理?

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

FIMA回購操作 (FIMA Repo facility)

FED於上週二(31日)發佈聲明表示將與國外央行及貨幣當局建立臨時回購操作以幫助維持美國信貸、貨幣及金融市場穩定，預計本週一(4/6)上路且至少持續6個月。

FIMA回購操作是指允許持有FIMA帳戶的海外央行及貨幣機構與Fed建立回購協議，使FIMA持有者可暫時將持有的美國公債售予Fed以換取美元，並依據回購協議規定之到期日買回債券，以滿足暫時性美元需求。Fed亦可藉此減少外來金融壓力，並維持美國公債市場的流動性。透過穩定美元市場即間接支持海外經濟情勢，再透過貿易使美國經濟受惠。現階段Fed已聯合14家央行強化美元互換機制。

幫推
-----------------------------
Vintaholic852啲衫好靚

距算係kol入面比較正常
好多其他kol唔評論果d距都會評

低能仔發現

agger
已開離岸戶口轉走哂副身家去美國
只留返幾皮港紙cash做生活開支

依家強勢換左150k
上年聽連燈仔講換果d 😂😂😂

同買賣股票諗住估頂估底咁on9
個差價得嗰少少
但要risk中間咁多事會發生
都仲未計六七月換完到二三月前
玩下股票都食咗一兩浪
而佢就喺到等嗰 7.85 入面嘅0.1

LERS快啲收皮啦

樓市唔冧 佢地D衰野都唔會浮面

簡單黎講用香港美金救中國爆倉銀行？

現金？

再次證明香港重要性
支銀->港銀->金管局->聯儲局

唔識野就收收皮啦

喺度亂咁撥風

Fed衣個美金facility喺多個發達國家都有推行，日本、韓國、星加坡（仲有好多），而其他國家晨撚早都已經喺三月尾四月頭用左

仲有你用下你個腦睇下佢嗰size,香港USD M3多個300-400bn美金，今次嗰facility 得10bn

就係你衣啲陰謀撚整臭晒兒登嗰名

同兒登仔講經濟

冇

up

世柒講咩野，信相反就岩

有時真係唔想講
咁既水平講光復香港叫人點信
一換就幾十m咁就沖擊到聯繫滙率
換十零萬幾多人先衝擊到?
滙豐都唔驚你啦咪話滙率

連登仔講財經野
當笑話睇下算

我話知你換幾錢啊 咁果時換既依家係咪蝕錢先
咁都可以講到自己係岩既 兒燈仔

100000usd計最貴咪785000hkd，最平咪775000，差果一萬，況且有幾多人換十萬以上

換過未
戶口有錢去總行買即場攞得走

呢個真係得淡笑 係好多人信撚左

推

我換得好少來買美股炸
睇來今次支國實用香港D儲備做回血劍
molamola

就快到我出手

其實金管局係咪做大耳窿放數比銀行

以銀行體系黎講唔係大數目

你睇下個rate先啦
HKMA charge 銀行最低可以去到IOER+0.25%
IOER (interest on excess reserve)而家係0.1%

加埋先35bps,點大耳lone呀

上年又話出老解
又話取消香港關係法
仲有好多人移左民
成個社會氣氛咁緊張
呢d 你又唔記得

依家7.75就出來事後孔明

點解香港嘅銀行唔夠美金？去左邊呀？阿仔返嚟啊

但個事實係fx reserve 係monetary base 2 倍
大把貨保7.85

你呢點係啱
不過最多應對班人換美金去衝擊LERS

真係出老解/取消香港關係法
多多錢都唔夠你補7.8

而且發生呢d 情況, 換錢都係不問價保平安
唔係為左靚價而換

同意。國難當前根本用金融理論分析冇用。

中學雞econ都會同你講lender of last resort

呢個名型

新加坡一路都做緊啦呢啲 facility

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

有銀行有資產，唔夠美金找數
如果賣資產，咁既市無咩人接，會大損失
HKMA借住美金俾佢先，等佢另外籌旗稍後還

同港匯價無關

港元近半年偏強，近日係升到7.75

香港咁多銀行，唔係間間都有咁多美金，今次用不記名嘅方式比美金去某間銀行，有可能有間銀行就嚟唔掂

【緊急行動】DSE考場散場派選民登記表格

HKMA need to clarify what types of collateral they will take

“Eligible assets are specified in the term sheet, while the HKMA will continue to review the need for expanding the scope of eligible assets taking into account experience accumulated going forward. Specifically, the HKMA will request each LB whose bid has been successful to submit a list of available eligible assets. Upon receipt of the list, the HKMA will select specific items as collateral, and will inform the LB as soon as practicable.”

Fima repo 31/3 announce, 點3月尾用

Japan Korea bank 用central bank liquidity swap 唔好?

Fima repo係俾foreign central bank

Hkma should clarify this time

HKMA 係用 EFBs 做 collateral

係咪FIMA都好，我既意思係全球啲central bank 都以唔同形式access緊Fed既line

之前黎講根本就全球都缺美金，啲currency basis 都反映晒出黎

啲人而家走出黎陰謀論港資bank唔夠美金

佢冇寫明efb 先驚姐
而家唔可以好似以前咁，會無條件信MA

冇正常人會質疑港資缺美金，但中資branch呢？
MA應該要澄清會收咩collateral

我咪講左用EFB做collateral 囉

貼撚埋俾你睇

中資branch 缺唔缺我唔知

我淨係見China onshore USD 啲rate都仲幾健康

黃世澤都有講：

唔公開邊個中標真係好伏

佢前設都錯撚晒啦，HKMA寫明要用HKMA exchange fund bills 做collateral
所謂垃圾中國資產換美金根本唔存在（at least 喺HKMA層面啦，啲中資bank會唔會食死貓就另一回事）

Sor 我之前search唔到份annex B

中資美金不嬲都pay高

同埋你可以見到中資少左好多sb美金的動作

支共蟈企需要天文數字嘅美金嚟還外債，外債到期還唔到，啲蟈企就會連鎖式爆煲

佢話派美金俾銀行，但係中標個個又唔會公開又剩姐係話以政府德性，就好可能係送左俾中資

留名等睇金管局爆

賺左外匯又驚比美國充公 黎香港泊晒做港紙 美金就比金管局睇 變左巨型洗錢機器

有野唔明
你話套息 即係買港元 賣美
香港銀行就賣港元 買美金
港元愈黎愈強就係
但係銀行應該愈黎愈多美金
點會又唔夠美金？

不能說的咪咪

留名學野

簡單

買極都有人要D美金
而果D人要換港紙先買倒美金
而D美金冇留係香港銀行

又黎陰謀論
真係救命

ching識嘢
次次都有d on9拎住 press release
知d唔知d咁鳩up 其他人又信哂
銀行搶緊港紙呀 自己望下個bor撚樣樓豬

99% 係 RMB 債

上面講咗係efb
有proof

想學點樣將cny 債變做 efb

唉 連登仔又要比人笑了

係咪借美金換港元套息?

根本冇多左美金流入，只係帳面，而港幣需求拉高，造成港元強方兌換

即銀行美金少，港元更少

一定啦，唔洗問下話

LM

依家大陸出老解、美國取消關係法、中共即時取消一國兩制是旦一樣
大陸死得非常慘烈
但中共絕對做得出...

樓豬道歉未啊屌你老母

喺度嘩眾取寵 真係會被人笑戇鳩架

使唔使道歉？

其實MA對於operations 既parameters 的確冇其他central bank咁清楚咁易check到

講到尾大家對香港各種institution 的信任度太低

令大家make sure MA仍然係跟規矩做嘢都係一件好事

唔好貼旅港英藉營多華人d野ok!?

佢真係唔肯認錯

美元荒啊

原油寶

銀行要美金找數架

係邊度有美金？

美國以外既 海外市場美元 唔夠

上星期中銀原油寶輸左幾百億要即找數，人民幣輸，美金找數。

所以要即刻比銀行用中國抵壓品換美金，銀行美金水緊

g9g了

個D成日賭聯匯爆個D

估爆完又會1兌幾多?

咁都得?

一港元換二美金

[他山之石可以攻玉] 韓國戰線又一力作 [韓國資訊性節目講香港抗爭]

港銀行外匯套晒去人仔票據，票據由中央發行

依家美國一蚊店買到嘅嘢香港要$12港幣，點解會有人覺得港紙應該升值而美金應該貶值，你覺得人哋用$7買到嘅嘢你要$12先買到，你覺得爽左咩？

條街唔夠美金?

咁點解港匯強到過埋7.75強方保証, 明明香港銀行冇減息, 港元利息高過美元, 大把美元流入換港元賺息差, 咁銀行收埋咁多美元去晒邊?

畀晒金管局換晒港元齊齊賺息, 搞到條街冇美元?

冇美元去美國借0息唔係仲好咩? 0息借美元嚟換港元食0.1厘息都夠抵玩啦

一早渣美金了

章魚咀